比？俾？畀？

究竟邊個先係正字

正<---依個先係正字

好似之前有人講過

呀! 蝦蝦蝦

畀for sure

比呀

脾

比俾畀！膝頭對上就脾！

記得Ban Sir定唔知乜嘢節目講過，畀係正寫。
比好似有被嘅意思，例如比人昆咗錢⋯

好似係咁，求指正

Give=畀
Let=俾

例句：我銀行戶口得返$99，可唔可以過$1畀我，俾我可以拎到$100出嚟？

畀係給
俾係被
比係比較

比賽 畀賽

咁俾同畀都唔係同一隻字，小學生番去讀多D書先啦

我依家比人打緊劫，可唔可以畀住30000蚊我，等個賊可以俾我走？

畀=畀錢我 畀心機
俾=俾我用 俾你打

我認為比今日只可作比較嘅意思用

俾

或者係被
但唔會係比

1同2 都可以接受